\chapter*{Реферат}
\thispagestyle{plain}

Пояснительная записка содержит XX страницы (из них X страницы приложений).  Количество использованных источников~-- 11. Количество приложений~-- X.

Ключевые слова: Scala, интерпретатор, типизация, MVC, ООП, тип, объект.

Целью данной работы является исследование и реализация интерпретатора типизированного исчисления объектов.

В первой главе проводится изучение типизированных исчислений объектов и различных уровней и систем типизации.

Во второй главе описана разработка синтаксиса типизированного объектно-ориентированного языка. 

В третьей главе приводятся результаты проектирования усовершенствованного интерпретатора с поддержкой выбора уровня типизации.

В четвёртой главе описывается программная реализация спроектированного интерпретатора, определяется процесс его встраивания в существующую систему TOOP и приводятся демонстрирующие его корректность тестовые сценарии.